%@Auteur: François Meria\par
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices, calculer les nombres suivants en donnant le résultat
sous la forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{2mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$A=\dfrac{15}{5}- \dfrac{34}{40}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$B=\dfrac{30}{6}+ \dfrac{23}{36}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$C=\dfrac{3}{2}- \dfrac{7}{8}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$D=\dfrac{46}{10}+ \dfrac{22}{2}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$E=\dfrac{9}{36}+ \dfrac{25}{9}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$F=\dfrac{20}{60}+ \dfrac{40}{6}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$G=\dfrac{46}{9}+ \dfrac{6}{81}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$H=\dfrac{21}{4}- \dfrac{44}{20}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$I=\dfrac{24}{1}- \dfrac{5}{9}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$J=\dfrac{34}{6}- \dfrac{28}{48}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$K=\dfrac{7}{4}+ \dfrac{1}{1}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$L=\dfrac{3}{10}+ \dfrac{33}{5}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
\end{tabularx}